政府指公務員須政治中立 表達意見勿致利益衝突

政府今日(3日)凌晨發表聲明，對於有公務員工會於社交媒體表示不滿警方在考慮公眾安全下作出提早結束1月1日遊行的決定是「限制香港人行使遊行、集會及結社自由」的言論深表關注及遺憾，並強調公務員不應肆意批評特區政府政策或個別部門的執法行動，如有公務員違反《公務員守則》，政府會根據既定機制嚴肅處理。

發言人指，政府在1月1日已經表明，警方是在考慮公眾安全下作出提早結束遊行的決定。有關公務員工會明顯完全抹煞這事實，並肆意作出批評，政府對此絕不能接受。

根據《公務員守則》，公務員必須恪守政治中立，在表達意見時應確保有關意見不會引致與其本身職務有利益衝突，或可能令人認為有損其在執行職務時不偏不倚和政治中立的重要原則。所有公務員（包括出任工會成員的公務員），均須遵守公務員相關的規例或守則。

政府聲明
＊＊＊＊
就傳媒查詢有公務員工會於社交媒體就元旦日遊行的帖文，政府今日（一月三日）發表以下聲明：

政府對於有公務員工會於社交媒體表示不滿警方在考慮公眾安全下作出提早結束一月一日遊行的決定是「限制香港人行使遊行、集會及結社自由」的言論深表關注及遺憾，並強調公務員不應肆意批評特區政府政策或個別部門的執法行動，如有公務員違反《公務員守則》，政府會根據既定機制嚴肅處理。

政府在一月一日發出題為「政府強烈譴責暴徒破壞社會安寧」的新聞稿時，已經表明，警方是在考慮公眾安全下作出提早結束遊行的決定。有關公務員工會明顯完全抹煞這事實，並肆意作出批評，政府對此絕不能接受。

根據《公務員守則》，公務員必須恪守政治中立，即是不論本身的政治信念為何，必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務。公務員在表達意見時，應確保有關意見不會引致與其本身職務有利益衝突，或可能令人認為有損其在執行職務時不偏不倚和政治中立的重要原則。

所有公務員（包括出任工會成員的公務員），均須遵守公務員相關的規例或守則。

完
2020年1月3日（星期五）
香港時間0時31分

散仔會呢

公務員收工表態就係犯法

popo 收工表態就係執法

警察呢

popo講就得

警甴做咩都係啱 你鬧警甴就係你唔啱
仆街啦你

警狗散仔會例外

公務員要唔要同林奠做愛？

曱甴例外呀嘛

香港警察之前出信批評香港電台喎

又話強調公務員不應該肆意批評政府政策嘅？

香港政府我屌你個老母
嚟拉我吖公務員呀

中立的人都指出佢到地錯處

有反對意見就代表唔忠誠？
仲衰過帝制

即係警察唔係公務員 係公安
咁唔好出香港份糧啦
屌你老母

政治可以中立，但良知會有黑白

收皮啦屌你老母

唔係批評，係陳述事實

期待工會出聲明還擊

弱撚智
不如你話我知警察唔撚係公務員先再出聲